咩為之BL/Slash？有冇人鍾意呀，一齊嚟討論分享下啦！

歡迎各位鍾意男男真愛嘅志同道合，無論係萌bl/slash/gay嘅小說/漫畫/電視劇/電影/真人cp等等，都入嚟一齊分享討論傾下！
另外仲有個綜合作品介紹link，裡面會有我哋介紹過既男男作品，你有好介紹都可以入link分享！

BL好多人都知係咩嚟，咁Slash又係點解？
Slash係指斜線呢個符號「/」，而「/」會用作分隔兩位同性既名字，即係以兩位同性作為戀愛關係既配對（pairing）。
據說歐美最早期同性戀同人小說（slash fiction），寫既就係電視劇Star Trek既Kirk/Spock (K/S)，創作時間大約喺1967/68年，當時都係私下傳閱，到70年早期先開始有斜線同人小說出版（可以參考 ），K/S同人圖60s就有。
slash文化就係由Star Trek開始興起，斜線創作最集中就係AO3 forum，tumblr同埋livejournal都有好多。Abo，哨兵嚮導，bdsm，黃暴三十題，黑暗三十題，相性一百問呢啲都係源於斜線作品，所以男同性腐向呢樣野除咗日本bl，歐美代表就係slash，時間比日本稍微早少少。
歐美仲鍾意RPS(real person slash)真人同性戀，又名Real Life Slash。如果有睇過SUPERNATURAL，就知道套劇有個龐大slash fandom，ABO就係為两位主演演员Jared Padalecki同Jensen Ackles而設，Jensen就係世界上第一隻omega！
PS：pre slash即係同性雙方通心意前既階段

今期推廣
魔道祖師動畫(改篇自同名耽美小說)

低魔修真故事背景
高貴冷艷攻x邪魅狂狷受
攻受少年時結識，一位性情淡漠冰冷循規蹈矩，另一位熱情奔放浪蕩不羈，完全相反！
攻先鍾意受，一直暗戀受，最後受入魔道被名門正派圍攻被殺。
故事就係由十三年後受重生開展，攻搵返重生後既受就一直寸步不離守護在旁，同受一齊解謎打怪搵出幕後主腦，最後攻受心意相通，天天就是天天日以繼夜啪啪啪

魔道製作高汁落重本，好正好好睇，有冇人睇緊？

雖然係強國製作，但真係好正好好睇
尋日出左第四集

唔係已經有一個BL討論咩？
係咪一樣？

我有睇！！ 魏無羡 藍忘機

屌你老母

好正呀 ，巴打有冇睇小說？

冇，唔係好熟
之前有個朋友推介我睇動畫，藍忘機型到漏精

我仲未睇動畫呀

快啲睇

只睇漫畫
竟然冇清水向作品
推介少少日漫
- 你在夏日之中 / 古矢渚
- 只有星星知曉 / 古矢渚
- 湛藍色的世界 / 古矢渚
- 向陽之處必有聲 / 文乃ゆき
- 晴天之後的四季部 / ひのた

當然有肉食係吸引D
- 花與兔子 / 嘉島ちあき
- 最終電車 / 式夏绪
- SICK / 倉橋トモ
- 想超越朋友以上的關係 / 倉橋トモ
- 請不要戲弄我了 / 吉尾アキラ

搞笑嘅都有
- 歡迎來到BL研究社 / 春田

病態少少都有
- 泥中之蓮 / ためこう

韓漫都有睇，不過遲D先講

泥中之蓮勁正
我好鍾意睇韓漫 等巴打推介

渣ga

型到漏精。。。
我都覺得佢好型 含光君
加上個配音太神 完美

BL/Slash/Gay相關作品綜合介紹

絲打你上面推既呢啲，我淨係睇過嘉島同創橋，嘉島睇既係另一本，唔記得咗咩名，好似係講盗賊既
倉橋睇過果本那我就不客氣地享用，溫馨小品

配音員叫邊江，係中國好出名cv嚟，把聲好清冷好正好好J
的士陳拍既中國劇都係由佢配音
屌奶星有冇興趣睇埋小說呀，小說仲正，而且有肉呀

清水我都啱
最近最鍾意睇嘅漫畫家係夏目イサク
但世初一定係第一

對唔住囉
下個禮拜睇

呢堆我淨係睇過泥中之蓮貼向陽

世初都係清水咩

我的媽！好正！

絲打入17樓條link
魔道好多同人圖都好正
仲有番外既同人H漫

冇 睇字我會瞓著

咁睇漫畫

話說個樓主仲未上傳本寫真上去！
頭先有睇，忍唔住扯咗

你係巴打？仲以為你係絲打
唔怪之得你話藍湛型到漏精

我意思係世初係我心中no.1 bl漫

咁快
不過個本真係好正

韓漫
之前睇過唔少，不過大部份嘅source都冇咗
仲有好少漢化，要走去睇英文翻譯

- 천계지부 로망컴퍼니 (H&H Roman Company / 天堂地府浪漫部)
呢個我好似係「菠蘿飯」個app到睇漢化，唔知仲有冇得睇
[英文]

- 다사다난 (Dasadanan / [未有中文譯名])
呢本真係可愛到震，男主傻得黎好可愛
[英文]

- LiSTeN
呢本有夠短
[漢化]

- 겨울 지나 벚꽃 (Cherry Blossoms After Winter / 冬日後的櫻花)
呢本比較新，我只係睇咗少少繁化
[繁化]
[英文]

等等再講國漫

巴打 好正呀有埋link
有冇睇過<野獸都該死>?
我睇到27話就搵唔到了
國漫我都啱呀!!!!!!正

冇睇過，睇畫風做人嘛
幫你搵過下，冇晒source，請節哀順變

野獸畫風好靚 又好睇
咁啱睇到戲肉kick住

絲打，你介唔介意將你些牙既漫畫貼落17樓條link入面呀？

可以
同埋，我係巴打

唔好意思

國漫
呢幾年黎國漫質素真係高咗好多
除咗你地認識嘅「19天」之外，都有好多好吸引

我愛D君
- 我在1999等你(已完) / D君

- 光響(已完) / D君

- Here U Are / D君

- 河神大人求收養 / 銳思+伊凱

- 隱形大大在身邊(已完) / 白花五色

- [收費坑] 家裡來了位道長大人(已完) / 藥藥
呢本幾搞笑，不過因為同「菠蘿飯」簽約，後半漫畫轉咗做收費，冇再睇落去

國漫近年出左好多受歡迎既bl小說既漫畫
巴打有無睇魔道？

冇咩點睇，我比較鍾意貼近日常嘅漫畫
中國風太勁對我黎講，反而唔太吸引

古風好正
你可以試下睇一集，睇下岩唔岩口味

漏左貼link

D君正呀 佢啲畫風愈來愈靚 光響好好睇
道長大人睇過 幾好笑
有冇睇三月初三/沈升/心之茧/同班同學/給我哭?
呢幾套強烈推介 尤其心之茧同三月初三 好好睇

冇睇
我對BL，有一份執著
通常畫風唔啱口味就會skip咗，揀飲擇食嘛
就算劇情再好，好難堅持睇落去

咁你要去睇憂鬱的早晨
畫風好正

心之茧畫風幾好
同道長大人啲畫風幾似

感謝推介，但推坑不成功

國漫我推<帶掛裝逼，最為致命>

原著小說未完，佛系更新中
但真係好好睇
主角係未來人，FYP整咗個世界做創世神
仲有金手指，但佢太蠢唔記得點用所以變廢柴
未來人全部廢人唔洗食唔洗郁無常識
前面主角太蠢睇到燥底之後會好好多

呢個有興趣
陣間睇下先

睇到燥底 好似幾搞笑

你係睇過，但唔鍾意？

佛系更新中係指小說？
漫畫會唔會更得仲慢？

絲打你介唔介意將你推既漫畫貼喺17樓個綜合作品link裡面呀？

想問一件事，你哋同隔離post係咪一樣？

咩隔離po係咪一樣？
你指咩先？

另一個bl post，追咗幾日，佢哋個方向太奇怪

呢個po主要係傾bl

呢邊會主要傾多啲BL/SL/RPS既野

《請有計劃地進行使用》 (にやま)

五話短篇漫畫，HE，畫風唔錯，故事輕鬆簡單，溫馨小品，幾好睇
受係開貴利公司，去攻屋企收數，攻屋企無錢還，見到攻好岩心水，就開個錢債肉償既條件出嚟，每次三萬yan，最後攻發現受心地好，鍾意左佢。

成熟穩重路線唔太啱
小弟鍾意年輕清新口味

後生仔
怕羞仔
傻下傻下
傲嬌

咁繪津鼓啲作品一定啱你睇 好可愛

只有睇過佢果本 In The Apartment
有冇其他好推介? sharing is caring

Super Natural
好好睇

你可以去睇下meco果啲，佢啲漫都係輕鬆小品

留名再睇

樹熊仔
有好多漫畫睇

我又要推介我之前係台灣買果本
介紹聽日得閒先打

當四目相交的時候就該說再見了 (猫田リコ)

內容簡介 :
總是無法傳達心意的兩人，
第一次的Ｈ卻是在說出分手之後——
因為上司比良子的一句玩笑話，
吹上（受）與比良子（攻）開始了曖昧的關係。
這樣的關係持續了３年，比良子卻不曾讓吹上觸碰。
傷心的吹上決定要告別這樣的關係，
然而比良子卻因此生氣並上了吹上。
兩人的關係也開始產生了變化——

簡單黎講 攻受兩個都係傲嬌
唔肯向對方表明心跡
雖然中段個攻真係幾渣
但身材幾好＋似宗介＝滿分
不過呢本網上得第一話漢化
我又搵唔到英譯同圖源
如果唔係可以幫手漢化埋

呢本我有睇啊
攻個老豆真係痴線地好運

我覺得受個阿哥勁好笑 弟控

民國時期 混血軍官愛上中國戲子
其實係竹馬 受喺第一次睇攻演出已經認得佢 但攻認唔出佢
雖然到27話都仲未一齊 但勁好笑
畫風又爆靚 但要係彩漫

唔怪得畫風咁熟
原來係呢本
好鍾意個受

想睇受阿哥果對，受阿哥好似同攻個細佬

佢阿哥有冇漫㗎?

呢個作者似乎鐘意畫喜劇

岩岩睇緊呢套<我的警察先生2>
不過好似搵唔到第一集
年下攻x大叔受

年下攻x大叔受正呀 睇吓先

好正咁款
依家有幾多話，強國都會畫到h咁大尺度架咩

失驚無神偷襲

其實個2係咪純粹標題黨

應該真係有前傳

搵唔到
得閒再認真搵下先
呢本幾可愛

你說出了重點 強國漫係唔會有咁大尺度 到27話連手仔都未拖
呢啲圖係作者自己畫唔係漫畫內容來

真係有1 1係講十年前身份調返轉
受以前係當差 攻係不良高中生 攻有次畀受捉之類愛上受
之後攻畢業就去當差 受就做咗無業大叔
攻係暗戀咗受十年
我搵咗好耐都搵唔到。。。

係作者自己畫既同人？

點解你會知？

有可能係後話草稿
不過冇肉都算好睇 真係好膠好好笑

我搵到啲內容簡介同少部份圖 但就搵唔到成本睇

我見到博客來定金石堂有實體書買

我又唔記得叫名咩

東鄰西廂

你這個小淫蟲~
你這個小淫蟲~

依家有幾多話？好重要，太長追唔到，我仲要補鎮魂

好有愛

between 新人留名

幾有愛 新人萌咩？

我有睇，呢度好笑

(支那網)日本動畫業界環境糟糕：動畫師偷偷跑來中國工作。

中國依家套動畫魔道祖師水平真係幾ok喎，原來中國挖左唔少日本畫師過嚟

唔岩口味
你鍾意呢啲估唔到

最衰網上搵唔到第一集
我好鐘意睇呢d又甜又溫馨既漫畫
倫敦巴里子有套喜劇漫畫又係類似
講攻同受由少年時期開始一齊左10幾年
然後開始步入中年

我都鍾意又甜又溫馨

巴打識星星巴？

唔鐘意虐
或者情竇初開既少年戀愛都好好睇

星星巴係本po樓主，好難唔識

樓主你睇晒拿？睇得咁快既？？？

得兩話姐 你睇咗未？

叫咩名？有興趣

搵下先
只記得係倫敦巴里子畫

睇緊微博萌緊對rps，好正
ship到好有戀愛既感覺

唔使急最緊要快

萌緊邊個？

樓主你對強國cp嚟都有興趣嗎

25 唔長好快睇晒 但講明先係冇肉睇

唔怪之得咁正啦啲畫面

有冇link，依家睇下

一齊步入中年。。。諗起Life線上的我們

其實又未至於中年既
但開始2字尾

樓主有冇1呀?

可以一齊十幾年都好有愛

靚仔咪有